澳洲今日宣佈台灣將成為該國入境「智慧閘門」永久適用國 可享快速通關禮遇

台灣民眾再在國際上再獲得禮遇！繼早前被納入美國的「全球入境計劃（Global Entry）」，持台灣民眾不用排長龍，可持護照自助通關後，澳洲今日宣佈台灣將成為該國入境「智慧閘門」（Arrivals SmartGate）的永久適用國，今日起，台灣民眾不用事前登記申請，便可在澳洲各主要國際機場，自助入境。

只要年滿16歲、持有中華民國晶片護照的台灣民眾，便可以使用「智慧閘門」通關，台灣的外交部指，此舉將幅增進台灣民眾前往澳洲商旅的便利性，有利台灣和澳洲出入境人士互訪，深化雙方實質交流與合作。

不過，台灣民眾入境前需上網申請「電子旅行簽證」（Electronic Travel Authority，簡稱ETA），方能出發前往澳洲；大陸的民眾前往澳洲，不但需要申請簽證，而且到埗後要排隊，等候邊檢人員檢查。

一樣要網上簽證

香港？

排啦

澳洲全部都要網簽

求依個post見到"民國復興"用戶嘅機會率?

香港護照中國都好易拎到，係都比bno啦

支那用到澳洲smart gate

又唔認台灣係獨立國家
但又俾台灣咁多優惠
班鬼佬想點
呢2家茶禮真係易食

bno 連自己上網做eta都唔得

特衰用到，BNO都得

係

用黎同中國談判既棋子

台妹可以智慧做雞啦

反了反了

口交部

其實香港一早已經用得

100%

香港幾年前己經用到 epassort

成日要去旅行社搞

你覺得點解呢

入境優待明明係privilege，其實唔明咩心態會覺得係「想食兩家茶禮」

You are eligible to use arrivals SmartGate if you:

are aged 16 years* or older
hold an ePassport from one of the following:
Australia
Canada
China
France
Hong Kong
Ireland
Japan
Korea
Macau
New Zealand
Singapore
Sweden
Switzerland
United Kingdom
United States of America.
Airline crew who meet these eligibility requirements can choose to use arrivals SmartGate rather than being manually processed through the crew lane.
Australian and New Zealand ePassport holders travelling on military orders are not eligible to use arrivals SmartGate.
* Australian children aged 10 to 15 years (inclusive) can use arrivals SmartGate if they are accompanied by at least two adults.

準戰爭既互動